嫁來港嘆住屋太貴 雙程證婦：俾間公屋我就好

中港婚姻的背後，各有各所面對的問題.......

今年三十多歲、持雙程證來港的楊太，與港人丈夫結婚後育有一子。三口子租住錦田一個200呎的地下單位，月租五千元。

楊太覺得，香港的居住環境十分狹窄。她說去洗手間時多次撞瘀手腳，不太習慣。她盼望兒子快高長大，早日獲批單程證，好讓她出外工作幫補家計，「唔敢再生多個，老公一份工資養唔到小孩，佢要辛苦打兩份工，收工後仲要做兼職，每晚接近凌晨回家。」

她形容，深圳居住環境好得多，一個套房租金大約千多元，有電梯的一房一廳單位，租金約三千多元，環境較香港理想。

就居住問題，她曾勸丈夫到深圳居住，但丈心卻不願意，「老公話深圳節奏比較慢，如果喺當地生活，以後在香港就不適應。」二人唯一同意的是，內地的教育制度遠遠不及香港。

她直認，渴望盡快申請到公屋，「住樓上的鄰居都排緊公屋，我哋都唔介意地區，只要有公屋已好好，無要求，點輪到選擇，愈快上樓愈好，省回的租金可以幫個仔買好多物品。」她直言甚至不介意凶宅。

公屋聯會總幹事招國偉說，現時申請輪候公屋達27萬宗，一般家庭有15萬宗，輪候時間長達5年半，不排除當中有中港家庭，如果新成員到港，申請人至少一半家庭成員居港滿7年，屬永久性居民身份才能分配公屋。

採訪：艾馬

攝影：李育明

多謝保皇狗

比你老豆
死返上去囉

去24小時m記度訓

骨灰龕都無位比你呀

快啲搬去大灣區住做大灣區人啦，香港咁落後係唔岩啲中國人住架喇

咁撚慘，生黎把撚呀

點解個個咁想落黎

畀個棺材你就得

俾夠屎你食就有

膝頭對上就髀

最好政府乜撚野都俾曬你

彈3彈4 死番上去啦

屌你老母香港人自己都唔夠屋住，點解要派俾你，仆街死啦屌你老母

因為傻既先會想係鬼國住

其實邊個叫你嫁來香港啫

五千蚊租其實都好平,

又要住又要嫌，洗唔洗養埋你
最撚憎依D

咁點解你唔返深圳呀
深圳又大又平

專才?

去洗手間時多次撞瘀手腳

點樣去廁所可以多次撞瘀手腳
係廁所扑野阿?
定係殘障?
上面咁撚正咪死返上去囉
唔講人地以為我求你落嚟咁

屌你老母死蝗蟲，快𨶙啲死撚返上大陸做雞！